vertelde Miss Havisham.
"Maar ja, ja, ze zou noemen, zo is!"
"Ik begin te denken," zei Estella, mmet weg, na een moment van rust af, "dat ik bijna begrijpen hoe dit komt.
Als u had uw aangenomen dochter volledig in het duister insluiting van de kamers en zich nooit laten weten dat er zoiets bestaat als het daglicht dat zij nimmer eens je gezicht--als u dat had gedaan, en daarna voor een doel had haar te begrijpen het daglicht en weet alles over, je zou zijn teleurgesteld en boos?"
Miss Havisham, met haar hoofd in haar handen, zat een laag kreunen en slingeren zich op haar stoel, maar gaf geen antwoord.
